英國將派遣航母戰鬥群部署遠東

國際政治波橘雲詭，逐漸出現「天下圍中」之局勢。據英國《泰晤士報》（The Times）今日引述國防消息指，英國軍方正計劃將新航母「伊利沙伯女王號」（HMS Queen Elizabeth R08）部署在遠東地區，以抗衡中國日益增加的威脅。待明年初，伊利沙伯女王號所組成的戰鬥群，將展開首航，到訪遠東與美、日等盟友展開軍演。

報道謂，造價達31億英鎊（約301億港元）的伊利沙伯女王號或於今年秋天完成訓練，比姊妹艦「威爾斯親王號」（HMS Prince of Wales R09）早18個月，並將於明年組成戰鬥群，展開首次遠航，預料會前往遠東地區與盟友進行軍演，其間亦會作為「浮動交易會場」，提供與盟友討論協議的平台。

報道指，由伊利沙伯女王號所組成的戰鬥群，將會配備兩個中隊的F-35B隱形戰機，部份戰機或會由美國海軍提供，戰鬥群中還會有兩艘45型導彈驅逐艦及兩艘23型護衞艦。英國軍方還計劃待威爾斯號完成訓練後，不除排亦將派往遠東地區。

不過，英國軍方的方案是，其中一艘新航母將部署在北大西洋支援北約，另一艘部署在印太地區，形成一個以英軍為首的盟軍部隊，對抗中國日益上升的威脅。
伊利沙伯女王號艦長基德（Jerry Kyd）表示，皇家海軍將重回印太地區，或會以航母戰鬥群的形式，持續在區內出現；又指英軍的F35隱形戰機亦將透過美日的基地部署在區內。

英國國防部發言人則指，暫時仍未決定伊利沙伯女王號的未來部署。

《泰晤士報》/ 《每日快報》

係咪用緊柴油果隻

美帝一早派左3隻去南海啦
你日落國依家先出？

排水量 70,600公噸（69,500長噸；77,800短噸）[1][2][3]
全長 280米
全寬 70米
吃水 11米
燃料 柴油
動力 勞斯萊斯MT30燃氣輪機

最高速度 25節以上
續航距離 10,000海里
乘員 1,450艦員
射控裝置 2 x Type 909 GWS-30 火控雷達
偵搜系統 SMART-L雷達
Type 1022/965P 對空雷達
Type 996/992Q 3-D雷達
Type 2050 / 2016搜索聲納
Type 162 海底描繪聲納
武器裝備 2 x 20mm 方陣快砲
2 x 對空砲20mm L/70 KBA 於GAM-B01單座砲塔
艦載機 50架（包括40架F35戰鬥機） 極限可擴充至70架
其它 Type 1007 導航雷達

美帝有11 隻，出左3隻
大米國得惟一一隻，出左去你屋門口
仲想點

英國有2隻

柴油+電推

Hybird版航母

其實依家係0隻, 兩隻都未ready. 依家話一ready就黎南海.

Hybrid版航母

上咗F-35B

Push

其實點解係F35B，唔係用F35C?
出雲夠唔夠F35C升降?

得F35B有垂直升降

應該吹吹叫佢加埋澳洲，英美日澳加埋台灣印度嗰啲應該夠砌......

英國隻艦唔夠用 F35C 咩？

舊年10月6架F-35B先至第一次正式降落伊利沙伯皇后號，依家仲喺訓練+部署階段，未有初始正式戰鬥力。
但英國都算走得好前，跟住美國

應該唔會出黑煙既

冇彈射

英國海軍乜仲有戰鬥力嘅咩？

派sas 黎香港支解班飛曱甴